Git hub
branch : para crear una rama 
Init : para iniciar git
show : para ver los cambios realizados en el block
log: para ver los logs creados por el cambio que se realiza en el block
status: para ver si hay algo que actulizar y tambien para ver en en rama te encuentras
add : para agregar 
checkout: para cambiar de rama o para realizar los cambios a las ediciones que se realiza
rm : para borrar el block del disco mas no de los logs
merge : para unir las ramas que se han creado
fetch: traer cosa
push: enviar cosas o actualizaciones al git hub
pull : actulizar del github al archivo.txt o al html
rebase : para unir la rama que creda a las misma rama de master y despues de realizar merge se borro la rama creada
stash :
stash pop :
clean --dry-run: para ver lo que puede borrar
clean -f: para borrar lo seleccionado
cherry-pick : traer los comandos de un rama antigua (comandos que solo necesita el master)
branch -d: para borrar una rama
reset: para poder resetear lo malo que se realizo sin darme cuenta o por un error
reflog: para ver los commits que realizo y poder regresar a ese punto 
commit --amend: para poder pegar al commit anterior realizado
para los codigos
grep: para buscar la palabra en el codigo
grep -n: para ver espedificamente en que linea se encuentra
grep -c: para ver cuantas veces se usaron esa palabra
para los commits
log -s : para buscar las palabras usadas en commits
blame: para poder ver quien realizo la ediciones en los comandos
shortlog: para poder ver los usuarios que crearon los commits

$ eval $(ssh-agent -s) para ver si el servidor ssh esta corriendo

ssh-add ~/.ssh/id_rsa para agregar la contrase√±a publica ssh



